
\documentclass[varwidth]{standalone}
\usepackage{varwidth}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
    \newcommand{\mat}[2]{{\begin{tabbing}\hspace{#1}\=\+\kill #2\end{tabbing}}}
    \newcommand{\stab}{\rule{0pt}{8pt}\\[-2.2ex]}
    \newcounter{ccc}
    \newcommand{\bcc}{\setcounter{ccc}{1}\theccc.}
    \newcommand{\icc}{\addtocounter{ccc}{1}\theccc.}
    \newcommand{\sem}[1]{[\![#1]\!]}
    \newcommand{\source}[1]{ {\it source(}#1{\it )}}
    \newcommand{\target}[1]{ {\it target(}#1{\it )}}
    \newcommand{\type}[1]{ {\it type(}#1{\it )}}

Função {\tt alphaStarFind}
\mat {1ex} {
    {\sl Entrada:\/} $Q=(R, PT)$, {\tt dbschema}
\\{\sl Saida:\/} conjunto de {\tt alphaStar}, um para cada sujeito distinto em $Q.PT$
\stab
99. \=123\=123\=123\=123\=123\=123\=123\=\kill
\\ \bcc \> para cada variavel v no papel de sujeito em Q
\\ \icc \>\> para cada {\tt cs} existente em dbschema
\\ \icc \>\>\> $ alphastar_Q \lbrack {\tt v} \rbrack \lbrack {\tt cs} \rbrack = \{\}$ 
\\ \icc \> para cada variavel v, no papel de sujeito, e varObj, objeto do mesmo 
\\      \>\> padrão de tripla, em $PT$
\\ \icc \>\> para cada registro r = (cs, pred, tipo, tabela, atributo) em {\tt dbschema}
\\ \icc \>\>\> se pred $\in$ predicados(v, Q) então
\\ \icc \>\>\>\> insere (pred, (tab, atrib, varObj, tipo)) em $alphaStar_Q \lbrack {\tt cs} \rbrack$
}

\end{document}
